%
% Einbinding von Codeausschnitten (o. ä.) durch Listings
%
% In dieser Datei befinden sich allgemeine Definitionen für Listings und Sprachdefinitionen für CSS,
% HTML 5, JavaScript und T-SQL
%

% Einbidung von Code
\usepackage[final]{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{lstautogobble}

% Farbdefinitionen für Listings
\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}

% Abstandsdefinitionen für linken Abstand
\newlength{\listingmarginleft}
\addtolength{\listingmarginleft}{.5em}

% Allgemeine Einstellungen für Listings
\lstset{
  % Gobble: Automatische Erkennung von genereller Einrückung von Listings.
  autogobble = true,
  % Standardschrift: Typewriter Festbreitenschrift und etwas kleinerer Schriftgrad
  basicstyle = \ttfamily\footnotesize,
  % Umbrüche bei Whitespaces erlauben
  breakatwhitespace = true,
  % Umbrüche erlauben
  breaklines = true,
  % Caption/Beschreibung über dem Listing
  captionpos = t,
  % Auf Spaltenbreite muss nicht bestanden werden, da eine Festbreitenschrift benutzt wird
  columns = fullflexible,
  % Kommentare in Blau
  commentstyle = \color{pgreen},
  % Für LaTeX-Befehle innerhalb von Listings: Escape mit (* und *)
  escapeinside = {(*}{*)}, % chktex 9
  % Wenn Float, dann here, top, bottom
  float = [htb],
  % Linie am linken Rand des Listings zeichnen
  frame = l,
  % Abstand zur Linie einstellen
  framesep = \listingmarginleft,
  % Alle Leerzeichen beibehalten
  keepspaces = true,
  % Keywords der jeweiligen Sprache in Blau
  keywordstyle = \color{pblue},
  % Zeilennummern auf der linken Seite
  numbers = left,
  % Zeilennummern: Abstand zur Linie auf der linken Seite einstellen
  numbersep = 2\listingmarginleft,
  % Zeilennummern im selben Stil wie der Inhalt
  numberstyle = \footnotesize\ttfamily,
  % Kleinen Pfeil anzeigen bei Zeilenumbrüchen, um den Umbruch deutlich zu machen
  postbreak = \mbox{\(\hookrightarrow\)\space}, % chktex 21
  % Leerzeichen in Strings nicht extra deutlich machen
  showstringspaces = false,
  % Strings in rot
  stringstyle = \color{pred},
  % Tabs in zwei Leerzeichen umwandeln.
  tabsize = 2,
  % Titel (nicht caption) des Listings
  title = \lstname,
  % Abstand links
  xleftmargin = \listingmarginleft,
}


% Aus https://www.overleaf.com/74567mmxwkw#/16132790/

% CSS
\lstdefinelanguage{CSS}{
  keywords={color,background-image:,margin,padding,font,weight,display,position,top,left,right,bottom,list,style,border,size,white,space,min,width, transition:, transform:, transition-property, transition-duration, transition-timing-function},	
  sensitive=true,
  morecomment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morestring=[b]',
  morestring=[b]", % chktex 18
  alsoletter={:},
  alsodigit={-}
}

% JavaScript
\lstdefinelanguage{JavaScript}{
  morekeywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break, var},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  morecomment=[l]//,
  morestring=[b]", % chktex 18
  morestring=[b]'
}

\lstdefinelanguage{HTML5}{
  language=html,
  sensitive=true,	
  alsoletter={<>=-},	
  morecomment=[s]{<!-}{-->},
  tag=[s],
  otherkeywords={
  % General
  >,
  % Standard tags
	<!DOCTYPE,
  </html, <html, <head, <title, </title, <style, </style, <link, </head, <meta, />,
	% body
	</body, <body,
	% Divs
	</div, <div, </div>, 
	% Paragraphs
	</p, <p, </p>,
	% scripts
	</script, <script,
  % More tags...
  <canvas, /canvas>, <svg, <rect, <animateTransform, </rect>, </svg>, <video, <source, <iframe, </iframe>, </video>, <image, </image>,
  % Tables
  <table, </table, <tr, </tr, <td, </td, <thead, </thead, <tbody, </tbody, <tfoot, </tfoot
  },
  ndkeywords={
  % General
  =,
  % HTML attributes
  charset=, src=, id=, width=, height=, style=, type=, rel=, href=,
  % SVG attributes
  fill=, attributeName=, begin=, dur=, from=, to=, poster=, controls=, x=, y=, repeatCount=, xlink:href=,
  % CSS properties
  margin:, padding:, background-image:, border:, top:, left:, position:, width:, height:,
	% CSS3 properties
  transform:, -moz-transform:, -webkit-transform:,
  animation:, -webkit-animation:,
  transition:,  transition-duration:, transition-property:, transition-timing-function:,
  }
}

\lstdefinelanguage[t]{sql}[]{sql}{
    morecomment=[s][\color{black}\ttfamily]{[}{]}, % chktex 9
}
